<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog do Bruno</title>
    <link>//localhost:4321/</link>
    <description>Recent content on Blog do Bruno</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:4321/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sobre mim</title>
      <link>//localhost:4321/about/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/about/</guid>
      <description>Eu sou Bruno Ritter, cientista de dados pós graduado pelo Instituto de Ciências Matemáticas e Computacionais (ICMC-USP), com formação original em negócios. Atualmente, estou em Florianópolis, onde estou cursando uma nova graduação em Física e pesquisando galáxias com núcleos ativos no laboratório de Astrofísica.&#xA;Minha jornada na ciência de dados começou ainda na primeira graduação, quando me interessei pelo uso de estatística na psicometria aplicada ao comportamento do consumidor. Em pouco tempo, este interesse se desenvolveu para novas áreas, como programação, aprendizado de máquina e visualização de dados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A similaridade de cosseno, aproximações e eficência de código</title>
      <link>//localhost:4321/2024/05/14/a-similaridade-de-cosseno-aproxima%C3%A7%C3%B5es-e-efic%C3%AAncia-de-c%C3%B3digo/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4321/2024/05/14/a-similaridade-de-cosseno-aproxima%C3%A7%C3%B5es-e-efic%C3%AAncia-de-c%C3%B3digo/</guid>
      <description>Introdução Neste blog, exploramos a aplicação da similaridade de cosseno para calcular distâncias entre pontos geográficos, utilizando uma aproximação esférica da Terra. Embora tenhamos simplificado a forma da Terra para um esferoide perfeito, os resultados demonstraram que essa abordagem introduz erros mínimos, tornando-a uma alternativa viável e eficiente para cálculos de distâncias em grande escala.&#xA;Ao compararmos o método da similaridade de cosseno com a solução mais precisa do geopy, observamos que a diferença nas distâncias calculadas foi insignificante para a maioria das aplicações práticas, com um erro médio de apenas 0.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
